**衛視體育台**（**STAR Sports**）
，於1991年8月26日開播，專門播放體育節目。其创办者是[星空传媒](../Page/星空传媒.md "wikilink")，现属于[华特迪士尼公司](../Page/华特迪士尼公司.md "wikilink")。目前，衛視體育台於[印度及大部分](../Page/印度.md "wikilink")[南亞國家和地區播出](../Page/南亞.md "wikilink")。而在中國大陸地區營運的衛視體育台，則可以在三星級以上賓館以及部分外國人居住區播出。

開播時與美國合作，頻道英文名稱為Prime Sports。\[1\]兩年後，於1993年正式更名為STAR
Sports，頻道中文名稱仍然為衛視體育台。

2009年9月7日，衛視體育台更換新的標誌，新標誌的設計跟[STAR
World](../Page/衛視合家歡台.md "wikilink")、[STAR
Movies相似](../Page/STAR_Movies.md "wikilink")。

2013年11月5日，衛視體育台印度頻道的旗下所有頻道再度更換標誌，並把旗下的ESPN印度頻道、STAR
Cricket整合至衛視體育台之下的子頻道。

2014年8月15日，包含東南亞、台灣、香港等地的衛視體育台改名為**[FOX Sports
2](../Page/FOX體育二台.md "wikilink")**（台灣官方中文稱為**FOX體育二台**），並提供標準畫質及高畫質訊號（台灣除外）。中國大陸因更名未獲[國家新聞出版廣電總局批准](../Page/國家新聞出版廣電總局.md "wikilink")，當地ESPN頻道於2015年1月10日更名為衛視體育2台（Star
Sports 2）。

2019年，跟据迪士尼收购福斯的合约，保留使用卫视体育台的部分并入[华特迪士尼公司](../Page/华特迪士尼公司.md "wikilink")，而更名为FOX体育台的部分则转由[福斯公司管理](../Page/福斯公司.md "wikilink")。

## 大事記

  - 開播時期

<!-- end list -->

  - 1991年，衛星電視開播，衛視體育台（Prime
    Sports）為創始時五個頻道之一。早期的衛視體育台與美國合作。\[2\]衛星電視許多年後更名為星空傳媒。

<!-- end list -->

  - STAR時期

<!-- end list -->

  - 1993年，英文頻道名稱Prime Sports更名為STAR
    Sports。同一年，[魯柏·梅鐸的](../Page/魯柏·梅鐸.md "wikilink")[新聞集團入主衛星電視](../Page/新聞集團.md "wikilink")。新聞集團當時為[福斯娛樂集團的母公司](../Page/福斯娛樂集團.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - ESPN STAR Sports時期

<!-- end list -->

  - 大約1997年左右，原為競爭者的亞洲ESPN開始與衛視合作。
  - 2009
    年，星空傳媒分拆為三個公司：星空傳媒（印度）、星空傳媒（大中華）、福斯國際電視網。\[3\]\[4\]分拆後各公司仍在新聞集團旗下。

<!-- end list -->

  - FOX Sports時期

<!-- end list -->

  - 2013年，ESPN退出亞洲。印度ESPN改列為STAR Sports系列頻道；而亞洲其他地區原ESPN更名為[FOX
    Sports](../Page/FOX_Sports.md "wikilink")。同一年，新聞集團分拆，[21世紀福斯公司為舊新聞集團的後繼者](../Page/21世紀福斯公司.md "wikilink")。衛視體育台及母公司福斯娛樂集團歸為21世紀福斯公司旗下。
  - 2014年8月15日起，除了南亞地區（新版LOGO）、中國（舊版LOGO）仍然保有STAR
    Sports，其餘的衛視體育台納入FOX體育台的子台。以台灣為例，衛視體育台改名為「FOX體育二台」（FOX
    SPORTS 2）\[5\]。

<!-- end list -->

  - 南亞版本Star Sports時期

<!-- end list -->

  - 2017年5月28日，Star Sports對旗下頻道進行重整，除了停播Star Sports 3、Star Sports
    4（HD/SD雙版本），並新增Star Sports Select 1和Star Sports Select
    2的SD版本，以及Star Sports 1的印地語版本(HD/SD雙版本)、坦米爾語版本（僅提供SD版本）。

## 營運公司

  - 印度

<!-- end list -->

  - Novi Digital Entertainment Private Limited

<!-- end list -->

  -
    Star India Private Limited的子公司。

<!-- end list -->

  - 中國大陸

<!-- end list -->

  - 北京五洲纵横体育事业发展有限公司（Beijing Wu Zhou Zong Heng Sports Industrial
    Development Co., Ltd.）

<!-- end list -->

  -
    由北京东方普晨国际广告有限公司與美国娱乐体育节目公司（E. Corp. I, LLC, Singapore
    Branch）合資成立的公司。

## 頻道

### 中國

  - 衛視體育台
  - 衛視體育二台（原[ESPN中國頻道](../Page/ESPN.md "wikilink")）

### 印度及南亞地區

  - STAR Sports 1
  - STAR Sports 2
  - STAR Sports Select 1（取代STAR Sports HD4）
  - STAR Sports Select 2
  - STAR Sports 1 印地語（取代STAR Sports 3）
  - STAR Sports 1 泰米爾語（取代STAR Sports 4）
  - STAR Sports 1 HD
  - STAR Sports 2 HD
  - STAR Sports Select 1 HD
  - STAR Sports Select 2 HD
  - STAR Sports 1 印地語 HD（取代STAR Sports HD3）

南亞版本的所有頻道亦可在STAR設立的網路OTT平台****上收看。

## 頻道標誌變遷

<File:Star> Sports 2009.png|衛視體育台於2009年啟用的標誌。目前中國大陸仍使用。 <File:STAR>
Sports 2013.png|南亞地區的STAR Sports於2013年改版後的新標誌。

## 參見

  - [Star TV（印度）](../Page/Star_TV（印度）.md "wikilink")
  - [FOX體育台](../Page/FOX體育台.md "wikilink")
  - [FOX體育二台](../Page/FOX體育二台.md "wikilink")（東南亞地區改名後名稱）

## 資料來源

## 外部連結

  - [衛視體育台](http://www.starsports.com/)（印度）
  - 卫视体育台·卫视体育2台（原ESPN频道）→[福斯傳媒集團](http://www.ficchina.cn/)（中國大陸）

[category:国际媒体](../Page/category:国际媒体.md "wikilink")

[Category:體育電視台](../Category/體育電視台.md "wikilink")
[Category:星空傳媒](../Category/星空傳媒.md "wikilink")
[Category:福斯傳媒集團](../Category/福斯傳媒集團.md "wikilink")
[Category:1991年成立的電視台或電視頻道](../Category/1991年成立的電視台或電視頻道.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.

5.  [台灣FOX體育台](http://www.facebook.com/foxsportstaiwan/photos/a.253930657052.175239.150455042052/10152658562722053)